【港足小說】《我不是歸化兵》第一話 英國・香港

「飛機快將降落在香港國際機場。」機師開咪宣布。

深沉的男人說話聲吵醒了江皓英，他用力睜開眼睛，舉起手打個大哈欠，伸展一下筋骨，心想，怎麼乘商務客位還是那麼累。他推開面側的窗戶，從半空中向下望着密密麻麻的大廈，這是香港的哪個地區﹖這地方，他一點都不熟悉。

但他知道，這裡就是香港，他又回來了。而且今次回來，還要代表他們比賽。

每一年，他都會跟家人到香港探親，早兩年，他還特意續領成人的香港特區護照。當時他就覺得奇怪，明明早已舉家移民多年，手持英國護照，怎麼還要特意到香港多申請一本。他問爸爸原因，爸爸跟他說，一個人擁有多幾本護照，更有機會發揮所長。他不明所以，既然家人要求，就照做，反正像他所說，手持多本護照，真的無壞。殊不知，兩年後就收到電話，香港足球隊邀請他代表出戰，對他而言，他跟香港一點關係都沒有，也沒有感情，代表他們踢波實在說不通，當時想也沒想就一口拒絕。但當回家談起這件事時，有個人卻要求，甚至強迫他一定要回香港走一趟。原因？他沒有說。而江皓英面對苦苦哀求的爸爸，只好答應。最奇怪的是，好像全世界都推動他實踐這件事，明明在二月，怎樣連球會都願意讓他放一個星期假，去香港踢一場無甚意義的友賽。

好吧，就去。

反正，這場並不是正式國際A級友誼賽，踢完還可以繼續選擇代表的國家隊。江皓英最想代表的，當然是他的成長地英格蘭，也只有這個地方，能令他踢世界盃決賽周。如果代表香港？無望。

對香港足球完全沒有概念的他，聽過爸爸的話後便上網搜尋︰「香港足球」。當前世界排名一百五十，最高試過排九十，但卻要數到1996年；從未踢過世界盃決賽周，半世紀以來連亞洲盃都踢不入；大賽，原來贏過一次，2009年東亞運動會，決賽贏日本，雖然是日本C隊，看起來，也不算太差，只是不夠好，也跟自己心目中的追求差太遠。江皓英的夢想，可是世界盃決賽周。

飛機伸出輪胎，平穩降落。

歡迎來到香港，機師說過，落機時空姐也跟江皓英說一次，生怕他不知道這裡是香港似的。他對於自己的出生地，家人的成長地，沒有半點反感，只不過，一點兒感情都沒有就是了。想起將要穿上香港隊球衣，就感到十分奇怪。姑勿論如何，這刻，他來到香港了。

他手持香港身分證和護照，擁有代表香港的資格。在香港國際機場，亦不用排隊等海關，經過智能身分證過關機器，就能迅速「回家」。

感覺怪怪的……

留名

他知道 哭是沒有用的 其實好多人FF香港人踢波有幾勁，倒不如諗下，佢真係勁會唔會肯踢香港隊先